葉劉淑儀:黑衣人與黃巾賊

黃巾黨以「蒼天已死，黃天當立。歲在甲子，天下大吉」為口號興兵反漢，亦如黑衣人以「光復香港，時代革命。五大訴求，缺一不可」為理念，目標同樣是推翻現有制度。

新冠肺炎疫情自今年1月開始肆虐，令黑衣人破壞社會的暴力事件一度沉寂，幾個月來只有零星個案，較矚目一宗是2月29日港鐵太子站「8．31」事件半周年，黑衣人在旺角和太子破壞及縱火，共115人被捕。隨疫情減退，限聚令放寬，全港市民好不容易可以鬆一口氣，一家人期盼已久的外出用膳，商戶在禁令後急需賺點救命錢，黑暴偏偏再度大肆破壞。

繼4月26日太古城中心和5月1日沙田新城市廣場兩場「和你唱」集會，黑衣人連5月10日母親節都不放過，竟然在當日發動數月以來最大規模的破壞，在尖沙咀、旺角、太古城、沙田、屯門等多個商場聚集、叫囂、縱火，導致多間店舖被迫提早結束營業，購物和用餐的市民亦無奈迅速逃離。我想問問那些在母親節搗亂的黑衣人，難道你們都沒有媽媽？

自2019年6月開始，黑衣人在香港作亂至今接近1年。香港這個彈丸之地，佔地面積1106平方公里，相比中國佔地面積9597000平方公里，只是國家的萬分之一。不過，今天在香港發生的亂象，可以對照國家歷史上的大事件，尤其以「黃巾之亂」最為相似。當中，黃巾之亂的特點，亦在黑衣人之亂出現。

黃巾之亂，又稱黃巾起義，是東漢末年的大型民變。當時加入黃巾賊的多為農民，今日則有很多年輕人上街抗爭，部分年輕人來自基層家庭，父母皆為口奔馳，未能好好管教子女，即使子女當了「爛頭卒」，他們也未能改變什麼；黃巾之亂可算是中國歷史上以宗教形式（太平道）組織的最大型暴動之一，如今黑衣人的活動似乎也得到部分教會支持，個別教會的課室、會堂等場所一度變成黑衣人的避難所、物資集結地；黃巾黨以「蒼天已死，黃天當立。歲在甲子，天下大吉」為口號興兵反漢，亦如黑衣人以「光復香港，時代革命。五大訴求，缺一不可」為理念，目標同樣是推翻現有制度。

黑衣人之亂與黃巾之亂相似之處
東漢末年的黃巾之亂始於張角創立名為「太平道」的宗教。張角聲稱得到《太平清領書》，傳授弟子，為人治病，追隨者高達數十萬人。此時，朝政腐敗，橫徵暴斂，官員兼併土地，中飽私囊，大量農民失去土地，流離失所。張角利用人民對官府的仇恨，提出「蒼天已死，黃天當立。歲在甲子（184 年），天下大吉」的口號，於184年3月起兵，因教眾頭裹黃巾，史稱黃巾之亂。

由此可見，宗教能夠形成一股龐大力量影響施政，這情況中外皆見，西方國家對此尤其顧忌，甚至實施政教分離（separation of church and state），堵截宗教機構對國家施政的干預。在16世紀的英國，亨利八世（Henry VIII）是最早實施政教分離的君主。亨利八世的原配夫人、西班牙公主凱瑟琳（Catherine of Aragon），懷孕六次只生下女兒瑪麗。因為亨利需要兒子繼位，遂向教宗申請離婚，意圖迎娶已懷身孕的女副官安妮博林（Anne Boleyn），但不獲教宗批准。1533年1月，為免孩子成為私生子，亨利與安妮博林結婚，英國國會隨即立法脫離羅馬教廷。

執政者素來對宗教有所顧忌，不難理解，正如黃巾之亂正是始於宗教號召，一時聲勢浩大，令朝廷手足無措。黃巾之亂開始一個月，全國七州二十八郡即發生戰事，黃巾賊勢如破竹，州郡相繼失守，幽州刺史及太守被殺。就如去年6月9日大遊行後，黑衣人氣勢甚盛，於6月12日包圍立法會，及後於7月1日佔領並蹂躪立法會、7月21日包圍中聯辦，及11月11日「三罷」在全港堵路及破壞港鐵設施，都是黑衣人之亂的高峰期。直至11月中，黑衣人戰略出錯，一反以往”be water”的游擊策略，佔領中大和理大，警方得以甕中捉鱉，是黑衣人之亂的轉捩點。現時疫情減退，黑衣人意欲捲土重來，但氣勢應遠不如前。

黃巾之亂終被平息，但已令漢室元氣大傷，正如黑衣人已對香港社會造成莫大傷害，我希望政府扚起心肝，盡快敉平亂眾，令香港回復生機。

義和團呢？
紅衞兵呢？
姐姐係咪想顛覆國家

暗示中國政府同東漢一樣咁腐敗衰落？

暗示中共=東漢就滅亡
黨錮之禍，打壓士人

掃把頭讀屎片
#奇文共賞

「此時，朝政腐敗，橫徵暴斂，官員兼併土地，中飽私囊，大量農民失去土地，流離失所。」 又講得幾好喎

姐姐意圖顛覆國家

但係
黃巾之後漢室勢力更加弱

各地諸侯都自立門戶

有唔少人重係靠收編黃巾殘兵做戰力而壯大

佢咁比喻即係香港政府已經係東漢政權咁腐敗？林鄭係漢靈帝？定還是習大大係漢靈帝？好大嘅膽！

仲差年年天災人禍未講，反喇，真係反喇

意味群雄分列割據

紅巾賊

用歷史鬧人民最撚戇鳩
如果政府無問題點解要反佢？
仲覺得將黃巾同我哋扣連有用
其實都係受壓逼嘅人民

菠蘿始組點計

*祖

佢覺得自己係劉備

州牧割據

加咗幾多人工？

大膽

宦官當道先有黃巾之亂喎

讀書真係唔好讀啲唔讀啲

黃巾之亂背景乜都唔講
肯定見人係「黃」就攞嚟用啦

宦官 = 李家超

中國即將四分五裂？

葉瘤有爺生無乸教

痴撚線

想話777/雜種係廢帝?

咁你咪默認之後都係群雄割據 內戰幾十年

有骨喎篇文

姐姐pk啦

鄰國依家唔寫黃巾之亂，係寫黃巾起義，係無產階級發出嘅一聲怒吼，農民起義係正面架

姐姐，仲捉唔到你係反革命份子？

又曲線笑習帝廢

姐姐依鋪真係 唔識歷
中共歷史教科學 係高度讚揚 黃巾之亂
香港叫黃巾之亂
大墜叫黃巾起義
因為黃巾係一班農民亂合 反封建壓迫
共產黨 十分欣賞

如果當年黃巾賊成立到政權一樣成為朝代
敗者為寇

歷史其實要做必修科

最後三分天下，廣洲台灣北京？

講真， 要必修讀歷史應該係你地班垃圾保皇黨 錯得好離譜下

曲線鬧維尼自取滅亡

髮如韭，剪復生；頭如雞，割復鳴。吏不必可畏，小民從來不可輕？

黃巾軍明顯係好野黎

葉劉手足 錯怪左你

應該用秦朝暴政, 陳勝吳廣起義, 掀起咗反秦運動 做例子

頭兩句紅字以為講緊班狗

葉劉唔知國情唔知歷史，出事了

如果個個安居樂業邊有人不滿

即係佢想暗示中國政府同東漢一樣有戚宦相爭？咁邊個係外戚,邊個係宦官十常侍？

葉劉個文膽都唔係第一次咁柒

好過土匪

反而覺得係專登

唔準咁講姐姐啊
人地ce/al history拎a
然後入hku
top of the cream 呀

黃巾軍之後就係漢未軍伐割據
姐姐呢個比喻做咩事

中國官方定性黃巾之亂係農民起義，推翻暴政

宦官當道 一群阿諛奉承既垃圾

葉劉想做曹操

唔識就唔好衝出嚟柒啦

此時，朝政腐敗，橫徵暴斂，官員兼併土地，中飽私囊，大量農民失去土地，流離失所。

搵到最相似地方

收皮啦老女人

唔識中史鳩up
黃巾後東漢名存實亡

其實有時諗
針對保皇係咪比同黑警對抗更冇效果呢
(呢個係問題)

青州兵

東漢滅亡原因

君主無道
極權統治（黨錮之禍）
宦官亂政
外戚/貴族壟斷
土地兼併失衡

之後先有黃巾之亂

葉留發所有文都只令我覺得佢想講：我為中國立23條搞到辭職變做低等議員都算啦，點解唔俾番特首我做？

葉劉係黃 FCed

黃巾之亂的起因。
根本就係因為政府腐敗。你唔係咁撚腐敗，有鬼人出來反抗你咩？
宗教只係一種工具。原因係出自政府身上。
同埋五大訴求呢d, 同宗教根本冇關。兩件事點比較？太平道係信黃帝，老子。黃絲信奉咩？大台係咩？
兩樣野點比較？係咪弱智？

政府無能？

所以根本就係暗串緊政府無能
藍絲只睇表面又唔會怪佢

嗌共靈帝習習會唔會嬲豬

朝政腐敗

所以係咪認同同樣都係朝政腐敗？

姐姐曲線講事實
身在曹營心在漢

姐姐咁快想割據

稱王只合在秦州

咁樣咒共產黨

已經開始搞宗教

曹操收編做青州兵

“我想問問那些在母親節搗亂的黑衣人，難道你們都沒有媽媽？”

人哋有冇媽媽我唔知，我淨係知孽瘤冇老公啫

果然係港英餘孳 要鬥倒

葉劉手足

成王敗寇

中國歷史上邊咁多起義唔可以講淨係引用黃巾？
唔講下朱元璋，孫文，老毛？

而所謂相似因為兩者都「有口號」？

我係Larry Diamond真係喊出黎

青州兵好用

冇人投你個黨呀

暗示刁大大係末代皇帝？

係lor
又唔講埋當時背景

晚共末帝刁近平

佢最好快D剷post
大陸係叫黃巾起義軍

將港共比喻為東漢咁腐敗無能
將林奠比喻為靈帝咁賣官鬻爵 亂派汽水蓋

Regina姨姨以古喻今值得莘莘學子學習
想知Regina姨姨係王甫定曹節
不過香港即將大亂

大陸無訴求, 海底撈未又係執.
揾嘢嚟講
執得早蝕少好多架.

殘体字

大陸網緊係殘體字啦

即係認同而家情況同東漢末年差唔多啦

唔怪得佢地咁鐘意打壓歷史科
佢地的史觀同我地學的好唔同

真係形容得幾好，證明鬥國同東漢一樣。
政朝腐敗，民不聊生，官逼民反，引致黃巾之亂。
又一招黑暗兵法，葉劉獻頭？

雷公助我！

黃巾之前成個東漢已經亂到hihi
成個朝廷已經收檔咁款

辛亥革命
歷史不嬲由勝方撰寫

枱面藍，暗串777班底
藍絲冇腦會buy，又串到777

但認真討論就輸晒啦

說明只有腐敗嘅政權先會有人反抗

我唔介意好似黃巾咁死晒，最緊要漢朝結局都跟埋。

笑死

黃巾之亂死左咁多中國同胞
冇咩討論空間
會損害民族大義

掃把頭

借古諷今？立左法，我第一個拎佢篇文出嚟告上政府，話佢意圖顛覆國家

黃巾之亂咪又係因為政府倒行逆施導致

自己都識講朝政腐敗先有人反啦係咪玩緊曲線?

姐姐真係乜L 都唔識
讀多啲書先講野啦

有寫朝廷腐敗
但係話張角用依一點 叫人反抗
變相話張角顛覆國家

黑衣人=紅衛兵
葉劉=hang機

歷史一向勝者為王、咪放長雙眼睇下係黃巾賊定開國功臣囉

依家興仁王呀，屌你老母染婆仲咩咩黃巾黨咁撚out!!

黑警與黑社會
共慘黨與李闖賊

快啲拆教堂

佢真係唔撚識架喎

召喚左落石未?

好大膽，奏中共好似漢室咁好快會分裂同滅忙

可以令中國分裂到群雄割據
做黃巾賊又有咩問題

香港式農民起義

閹黨亂政

葉太打算脅天子以令諸侯

手足明晒

佢都真係唔熟書得好緊要, 偏偏用民變做例, 但民變只會民不聊生, 政府施政失敗先出現

最好笑大陸將黃巾之亂定性做農民革命戰爭, 叫黃巾起義, 好正面架

姐姐係咪唔熟支那國情 叫佢試下post上微博應該會比人請去飲茶

真係好相似

三國分裂呢黎, 我地係唔係孫權屬地??

香港人，台灣人要同中國三分天下

三國好多名將都係黃巾賊出身

係咪暗示支那將會群雄割據

台灣就第一個割咗出嚟

斷章取義係佢地嘅座右銘

藍絲kol9up唔洗理啦

借個位黎，一陣見

黃巾軍算係宗教動亂喎
搵例子都搵個好啲啦

香港最on9就係班唔讀歷史嘅官，走出黎拋書包用歷史屌鳩你，連事前去google 下都懶
然後再話你唔理解歷史

所以又曼加拉又利多於弊又乜乜柒柒

擺明有個「黃」字就見字高潮亂咁套入去啦
完全無理過當時背景

姐姐講得好呀
東漢末年民不聊生先引發黃巾起義
然後漢朝滅亡了
今有光復香港時代革命
然後…

唔係個個手足有呀媽 但我肯定你係無老公 孤獨一世

到時唔好喊呀
投降喊唔係係輸一半
係底褲都輸埋

如果最後係以中共收皮黎做結局,
咁做黃巾又唔差喎

如果我地係黃巾 你地就係東漢

條友知唔知中共係將黃巾(及49年之前所有民變)都定位為正義既起義？

嗰陣係極度封建時代，係咪想串中共国

仲叫人讀歷史 真係讀屎片

黃巾賊雖敗，但係開創左3國 加速左漢末落wo

咁之後咪三國
即係中共就嚟滅亡

講完成個故仔就係提醒我哋 be water 勿送頭！唔好好似理大咁！！葉劉媽媽

我想問問那些在母親節搗亂的黑衣人，難道你們都沒有媽媽？

父親節嗰陣我會問返佢個女同一條問題

我想問問那些在父親節唔搗亂的人，難道你們都沒有爸爸？

屌 真係冇

我地係孔伷屬地

無記錯既話
中共早年已經將黃巾
定為農民起義

葉太你做唔到特首係有理由

西港 東台 北蟈

西港先被北蟈吞併
後北蟈內亂改國號為侵
最後合併埋東台 統一侵國

唔洗理佢啦
真係制裁實有佢份
冇左美國D資產比佢吠2野又有乜所謂

所以話佢柒又唔知
呢D分分鐘要拎出黎
批啦

跟住再分返做南北朝

如果黃巾同香港嘅共同點就係推翻制度嘅話 你呢個類比我用乜柒都得啦屌你老母

民國治下既共匪呢？係咪收左蘇聯錢？係咪想搞亂中國？

佢想左過何妖
見何妖上到

佢發表嘅每一樣野都好bug

即係中共有危機

民國打完日本仔，支共唔比時間佢恢原，仲要搞對抗！係咪想搞死支那豬！？

佢又無錯喎 黃巾出現條件同宜家一樣

網民: 孽瘤與貂蟬

咁樣講掃把頭咪指之後國家會分裂？
佢仆街鳥

正想講呢句
巴打有見識
早前佢哋主子先定性黃巾 太平天國事件 係無產階級向封建王朝既一次起義，屌你老母 唔係黃巾賊 長毛匪 係黃巾義士
同太平天國起義 你葉劉唔識就收嗲啦
根據小粉紅邏楫 葉劉暗指黑衣人為義士 亦為暗獨一名

有時真係唔識形容呢班友 你係搵啲野嚟比喻都搵好啲 次次都搵到啲野比人拎嚟笑 上次波叔就乜鳩所羅門審判 又有柒婆咩孟加拉 今次到佢又黃巾之亂 啲維穩費少到搵個好啲嘅寫稿都無咩

其實有讀過中史嘅都知，太平盛世就唔會有所謂嘅亂黨，掃把頭你似乎暗示緊D嘢

好彩佢係立國安法前寫呢篇文章，如果唔係要拉尻佢

姐姐不嬲「愛國是工作，留美是生活」
之前都有幫佢打工既助理講過
姐姐扮足咁多年

中共嘅歷史定性，黃巾係「農民起義」

上百度睇下係寫"黃巾之亂"定"黃巾起義"先啦
黃巾係"農民起義軍"呀on9

義和團呢